# Взаимодействие сервиса по работе с шутками с другими сервисами

## Обновление статистики

Статистика обновляется при отправке шутки и каждой реакции на шутку асинхронным способом с помощью
Kafka ([Kafka Contract](../contracts/kafka-contract.md))


## Принципы работы

### Интеграция

Является "хранилищем" для шуток и категорий. Сервис интеграции всегда сначала запрашивает шутку у сервиса шуток, где происходит выборка шуток с учетом данных статистики, и только при отсутствии непросмотренных шуток парсит новую со своих источников.

### Функционал
Реализует CRUD-функционал для шуток и категорий, используя данные статистики:
- создание: добавление новых шуток и/или категорий
- чтение: получение шуток/категории
- обновление: обновление информации о шутках/категориях
- удаление: удаление неактуальных или неподходящих шуток/категорий из базы данных

### Дубликаты

Существует вероятность, что новая шутка будет дублировать уже имеющуюся – в этом случае шутка просто будет направлена пользователю без сохранения в БД. 

### Механизм обновления статистики

Статистика обновляется асинхронным способом при сохранении новой шутки в БД с помощью Kafka ([Kafka Contract](../contracts/kafka-contract.md)). При получении шутки от интеграционного сервиса она сохраняется в БД, и соответствующее сообщение отправляется в топик `queue.jokes.save`.